美中台軍機台海同場較勁 美軍機距香港80公里處來回巡邏

6天來4次！共機空警500與運8又擾台 美國也出動偵察機繞行我西南海域

解放軍運8反潛機今又擾台。資料照片
圖片來源 : 蘋果新聞網

台灣西南空域今（6日）出現美國及中共軍機，美軍包括EP-3E電偵機、RC-135W電子偵察機，解放軍則有空警500空中預警機及運8反潛機。空軍雖不願明確證實有上述機型，但強調國軍均運用聯合情監偵，對台灣周邊動態嚴密掌握。至於是否有進入我防空識別區，空軍也會在適當時機公布相關狀況。

時常分享全球各國軍情軍機動態的CANUK78推特平台今指出，美軍一架RC-135W電子偵察機今晨從巴士海峽進入我台灣南部空域後，轉往南海偵搜；而當時也有一架中共解放軍所屬的空警500預警機在我防空識別區西南角外繞飛。

而後CANUK78推特平台也顯示，美軍另一架EP-3E電偵機則從巴士海峽進入後，沿著我防空識別區往中國方向偵搜，但在我防空識別區西南角處則轉往東沙島至巴士海峽繞飛。

另外「台灣西南空域」《臉書》則公布一架疑似共軍運8反潛機則在我防空識別區西南角處，遭我空軍以廣播驅離。根據台灣西南空域所描述的時間，則是近中午左右，而此時應是美軍EP-3E電偵機剛剛經過此空域後，運8反潛機即前來訓練。（王烱華／台北報導）

-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

台灣西南空域

#台灣西南空域 真熱鬧 補充圖片在留言中
空域外有一架 #中共軍機 #空警500 #7A42A3 #高度5900公尺 ，空域內有一架 #中共軍機 疑似 #空潛200 #高度3500公尺 ，還有一架 #美國海軍 #P3E #AE1D8A ，領海線上有一架 #漢翔拖靶機
#台灣西南空域 還有一架 #美國空軍 #RC135偵查機 沿著大陸海岸線80公里左右從汕頭到海南島來回巡邏， #恆春上空 有一架 #國軍 #E2K 盤旋中

-------------------------------------------------------------------------------------------------------------

台灣西南空域

補充還有一架美國空軍RC-135偵查機 62-4134
沿著大陸海岸線80公里左右從汕頭到海南島來回偵巡

支持美軍保護香港

5分鐘就到香港 仲快過摺被軍

支那以為最消台海中線好威，家下就同你最消中線黎玩

美國啲無人機一早飛過咗中國

今次唔係曱大大核平香港，係侵侵

其實係入左中國聲稱既海域定只係防空識別區

如果入左海域支那完全唔出聲想點

美帝可唔可以請香港人食鄭肉醬

保護香港

核平演變先係攬炒

台灣西南空域

補充還有一架美國空軍RC-135偵查機 62-4134
沿著大陸海岸線80公里左右從汕頭到海南島來回偵巡

支那出個嘴炮美帝即刻驚左
不枉用咁多錢養口交部

可唔可以順手降落
殺入去九龍市區

Sir this way

推 台灣加油

美軍台海防空識別區

幾時走火

美軍包括EP-3E電偵機、RC-135W電子偵察機

電偵機同電子偵察機有咩分別